% Created 2020-01-08 wo 15:20
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{PSJ Sokolov}
\date{\textit{<2020-01-08 wo>}}
\title{Zalven, Crèmes en Balsems}
\hypersetup{
 pdfauthor={PSJ Sokolov},
 pdftitle={Zalven, Crèmes en Balsems},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.0.50 (Org mode 9.2.6)},
 pdflang={Dutch}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Materialen}
\label{sec:orgbe9f781}
Materialen die we kunnen aanschaffen.
\subsection{Kommetjes}
\label{sec:org2ffffdc}
:action:
Action.
\subsection{Mixer}
\label{sec:org86de70d}
:action:
Action.
\subsection{Glaswerk}
\label{sec:org8ac66f9}
:rosa-heinz:
Glaswerk kan worden gekocht bij Rosa Heinz. Ze hebben ook pompjes
en viola glas.

\subsection{zetpil houder}
\label{sec:orgac647b5}
\texttt{Gaat nog gemaild worden.}

\subsection{Cacoaboter tabletten van “\href{https://superfoodies.com/products/cacao-butter}{Super Foodies}”}
\label{sec:org3b6239e}
Bij de cursus hadden ze cacaoboter in voorgedoseerde tabletten, dit lijkt me
handig omdat je dat zelf niet meer de cacaoboter fijn hoeft te maken, en de
hoeveelheden in standaard tabletten kunt aangeven.

\section{De verschillen tussen zalven, crèmes en balsems}
\label{sec:org316704d}
Crèmes zijn zalven met extra water, om het middel stabiel te houden heb je een
emulgator en een stabilisator nodig (maizena). Balsems zijn zalven met extra
bijenwas of andere harde stoffen, zalven zijn stuggere crèmes en balsems zijn
stuggere zalven. Balsems bestaan voor ¼ uit olie en ¾ uit andere harde stoffen
zoals bijenwas. Des te meer olie je toevoegt des te zachter/vloeibaarder het
resultaat is op kamertemperatuur.

\section{Bereiding}
\label{sec:org839b0fc}
Zorg er bij de bereiding voor dat je de etherische olieen zo laat mogelijk toe
voegt bij de bereiding, anders vervluchtigen de aroma's, hierdoor krijg je een
sterker middel. (Vooral bij bereiding onder hitte.)
\subsection{Hitte}
\label{sec:orgbd3e4f0}
Neem aan als vuistregel dat je de natuurlijke stoffen zo min mogelijk wilt
verhitten. Je betaalt immers extra voor de koude persing. De stoffen blijven dan
ook veel potenter en dit resulteert uiteindelijk in een potenter middel.

\subsection{Mixen}
\label{sec:orgc18c52d}
Sommige middelen kun je niet anders dan mixen met een mixer, omdat ze te stug
zijn. \emph{Kijk uit} met mixen want mixen veroorzaakt wrijving → wrijving
veroorzaakt warmte → warmte laat werkzame stoffen vervliegen.

\section{De verschillen tussen cacaoboter en kokosolie}
\label{sec:org8d8d9d8}
Kokosolie heeft een net iets lagere smelttemperatuur [26℃, 26℃] dan Cacaoboter
[34℃, 38℃]. Cacaoboter is veel overheersender qua geur — Doet denken aan chocola.
—, als je dus cacaoboter gebruikt heb je meer etherische olie nodig als je
hetzelfde geur effect wil krijgen dan bij kokos.

\section{Receptuur van ons monster}
\label{sec:orgcdb76d9}
Nota Bene: bij de receptuur moet je een afweging maken tussen hoe de textuur van het middel
smeert en hoe de textuur van het middel aanziet.
\begin{center}
\begin{tabular}{l|lllrl}
Ingredienten & Kokosolie & Sheaboter & Duindoorn & Jojoba & Bijenwas\\
\hline
Hoeveelheid & 25g & 12.5g & 12.5g & 12.5 & 1g\\
\end{tabular}
\end{center}

\section{Ingredienten}
\label{sec:orgddb8280}
Dit zijn enkele ingrediënten die genoemd werden en hun effecten.
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Ingredient & Effect\\
\hline
Calendula & Goed voor de huid.\\
Cisteroos & Antibacterieel.\\
Teunis Bloem & Goed voor de huid.\\
Neroli & Werkt goed tegen jeuk.\\
Sandelhout & Werkt nog beter tegen jeuk dan Neroli.\\
Neroli & Werkt goed bij een dunne huid.\\
Wierook & Is ontstekingsremmend.\\
\end{tabular}
\end{center}

\section{Veganisme}
\label{sec:orgc8c6648}
Bijenwas is niet veganistisch als antwoord hierop kan je dat weglaten, of
eventueel meer sheaboter als vervanger gebruiken. Er moeten dan wel bij worden
vermeld dat de textuur misschien minder mooi oogt en smeert.

\section{Policies}
\label{sec:org49502e3}
\begin{itemize}
\item Neem als houdbaarheidsdatum \texttt{min([houdbaarheids-data])}.
\item Informeer klanten dat ze geen vingers moeten gebruiken, maar dingen die ze weg
kunnen werpen, of dingen die ze kunnen steriliseren (bijvoorbeeld met alcohol).
\item Ga batches nummeren, gebruik hiervoor \textbf{datver}.
\item Ga labels maken die dit in acht nemen:
\begin{itemize}
\item houdbaarheidsdatum.
\item ingrediënten.
\item Veganistisch, vegetarisch, eventuele allergieën.
\item Naam product.
\item Batch №.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}
